%----------------------------------%
%                                  %
% Esquema básico para cada reunión %
%                                  %
%----------------------------------%

\section{Objetivos}
\begin{enumerate}
    \item Discutir la posibilidad de armar un nuevo conjunto de robots para transferir a un proyecto de fútbol de robots.
    \item Analizar los aspectos a mejorar, tanto para drivers actuales y faltantes, como para la implementación de la FSM.
\end{enumerate}
	
\section{Resumen}
\begin{enumerate}
    \item Sergio Alberino escribió drivers para un pulsador, e implementó una rutina de inicialización para la aplicación de alto de nivel de manera que espera a que se aprete el pulsador e inicie una secuencia de luces antes de comenzar con la FSM que tenga cargada.
    \item Claudio Verrastro comentó la posibilidad de generar transferencia de los resultados obtenidos (y los que se espera generar) para un proyecto de \textit{fútbol de robots}. Esto se plantea como actividad de transferencia rentada que se suma a las actividades de investigación, pero no las reemplaza. Esto requeriría redactar dos documentos:
        \begin{itemize}
            \item Presupuesto (en dólares) que incluya los componentes y elementos involucradros en la construcción de cada plataforma, pero que además incluya una cámara zenital (que será la que, conectada a una unidad de procesamiento, dirija la partida).
            \item Informe que describa cuáles son los recursos humanos necesarios para poder implementar el proyecto, incluyendo las características requeridas a cada miembro del grupo que lo implemente, y de ser posible la disponibilidad de tales recursos (como por ejemplo, quiénes del GIAR estarían en condiciones o dispuestos a ocupar realizar tales tareas).
        \end{itemize}
    \item Sergio y Joaquín Toranzo Calderón analizaron y discutieron los últimos resultados en función de cómo se estuvo pensando los bloques de código, y llegaron a la conclusión de que puede comenzarse tareas de mejora de estos bloques, más allá de las que aún resta terminar de lo propuesto ya el año pasado. A continuación se mencionan algunas de las que se concibieron:
        \begin{itemize}
            \item Mejorar los drivers de los LEDs para que en lugar de simplemente encender o apagar un LED, permitan seleccionar con qué intensidad se encenderá, y si lo hará de manera continua o con intermitencia. Se propone que esto sea recogido con una única función que reciba el identificador del LED, la intensidad deseada, el ciclo de intermitencia (que en el caso de ser continuo deba recibir un parámetro específico), y algún parámetro que indique qué proporción de ese ciclo va a estar encendido.
            \item Tras implementar el paradigma \textbf{FreeRTOS}, armar un paquete de funciones para manejar temporizadores que se puedan configurar y manipular (disparar, pausar, cancelar, resetear, etc.) de manera que se pueda cuestionar sus estados (valores parciales, si han transcurrido, etc.).
            \item Ampliar la implementación de FSM con planillas de cálculo para que integren mayor cantidad de entradas y salidas.
            \item Generar un paquete de funciones para que la implementación de FSM pueda actualizar el valor de las entradas, según se establezca previamente cuáles serán esas entradas.
            \item Generar comandos para la FSM que seteen los LEDs en algún estado en particular.
            \item Generar comandos para la FSM que seteen las cotas de referencia de los US.
            \item Generar comandos para la FSM que disparen temporizadores.
        \end{itemize}
    \item Joaquín propone empezar con un plan de evaluación para máquinas reactivas que sólo usen FSM en el estado actual (entradas: sensores IR y US; salidas: activación de ambos motores en cada combinación posible de sentido, o apagado de ambos) diseñadas para resolver laberintos tipo reticulados. La primera de las instancias sería armar algún laberinto que se sepa de antemano que puede resolverse con algún algoritmo tipo \textit{mano derecha} y programar alguna plataforma para que lo resuelva; iterar los intentos en cantidad para analizar los resultados, iterando también sobre distintos puntos de partida. Repetir esto para varios laberintos resolubles. Tomar en cuenta las situaciones problemáticas que vayan surgiendo y realimentar lo realizado hasta que no haya conflictos sustanciales. Luego repetir las experiencias con laberintos que el algoritmo no debiera poder resolver formalmente (y evaluar tanto el desempeño como los conflictos que emergen). La idea es poder comparar esto con simulaciones en \textbf{VREP}, y sobre distintos algoritmos de este tipo.
\end{enumerate}

\section{Tareas a realizar}
\begin{enumerate}
    \item Terminar los drivers de los encoders, cerrando el branch del repositorio correspondiente.
    \item Incorporar al branch de FSM los drivers de los encoders.
    \item Continuar con aplicaciones en planillas de cálculo que involucren una o más plataformas.
    \item Reorganizar las relaciones entre drivers y aplicaciones de manera que sean más transparentes y migrables o escalables.
    \item Revisar si los sensores US tienen un problema de SW o HW.
    \item Desarrollo de aplicación en Python para generar las FSM a partir de planillas de cálculo.
    \item Capacitación en \textbf{VREP} para ensayar distintas aplicaciones en simulaciones.
    \item Redactar los documentos referidos al proyecto de transferencia de \textit{fútbol de robots}.
\end{enumerate}
    
\section{Diagramación de tareas}
\begin{tabular}{|l|c|c|}
\hline
Tareas & Estado & Fecha y Responsable \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 1 -- LEDs & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 1 -- Motores & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 1 -- Encoders & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 1 -- Ultrasonidos & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 1 -- UART & Pendiente & 04/07 - Micaela y Johnny \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 1 -- Infrarrojos & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 1 -- \textbf{XBee} & Pendiente & -- \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 2 -- LEDs & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 2 -- Motores & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 2 -- Encoders & Pendiente & 11/07 - Juan Ignacio \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 2 -- Ultrasonidos & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 2 -- UART & Pendiente & 25/07 - Juan Ignacio \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 2 -- Infrarrojos & Pendiente & Juan Ignacio \\
\hline
Validación de HW -- miniPI 2 -- \textbf{XBee} & Pendiente & Juan Ignacio \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- LEDs & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- Motores & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- Encoders & En desarrollo & 31/10 - Nicolás \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- Sensores de Ultrasonido & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- Comunicación Serie & Pendiente & 01/08 - Micaela y Johnny \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- Sensores de Linea & \tickyes & \tickyes \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- \textbf{XBee} & Pendiente & 15/08 - Micaela, Johnny y Alejandro \\
\hline
Prueba \textbf{CMSIS} -- Control PID & Pendiente & 26/09 - Sergio \\
\hline
%Presentación \textbf{FreeRTOS} -- Capítulo 1 & Pendiente & Todos\\
%\hline
Máquinas de Estado por tablas & En desarrollo & 28/11 - Sergio y Joaquín \\
\hline
Documentos para \textit{fútbol de robots} & Pendiente & 14/11 \\
\hline
\end{tabular}

\begin{itemize}
    \item El cuadro anterior muestra el estado de las tareas que involucran al equipo actualmente. Cuando el grupo supera un \textit{conjunto de tareas} puede borrarse de la tabla.
    \item Los estados de las tareas son descriptivos, no hay ningún estándar.
    \item Las fechas que figuran son del cumplimiento estimado de la tarea, junto a su representante; si no figuran es porque la tarea no es prioritaria o no puede haber un estimado.
    \item Las fechas se corrigen o extienden sólo para los que se hallan en etapa de desarrollo, y por lo tanto puede estimarse una fecha. Cuando la tarea no está en desarrollo y vence, no hay información para estipular una nueva fecha.
\end{itemize}
